5少女組電競隊 日練8小時

競業迅速發展，全港首支全職《英雄聯盟》女子電競隊由五名少女組成，她們曾經對前途迷茫，現投入受薪全職打機的新天地，用行動證明打機並非與廢青、宅女等負面形容詞畫等號。有機打、又有錢賺，有人可能以為是易事，但五名組員每天卻要訓練至少八小時，攻略、戰術、反應等缺一不可。她們的職業生涯雖剛達九個月，但已有滿腹大計，希望日後轉型為電競教練或賽事評述員。

香港旅遊發展局下月四至六日會在中環海濱首辦「香港電競音樂節」，邀得全球玩家最多的遊戲《英雄聯盟》多名前職業選手參加「王者回歸」邀請賽，雖然本港新進電競選手未有參賽，但已引起電競界的期待。

職業生涯剛達9個月

女子電競隊「PandaCute」也一樣，這個由五名十八至二十歲少女組成的隊伍，職業生涯剛達九個月，各人周一至周五要朝十晚八打機訓練，遇有賽事，每日訓練時間更長。

性格各異的女孩們聚在一起，難免有鬥氣、小爭執，教練Kane便要擔當「和事老」：「男仔比賽輸咗埋怨幾句就無事，女仔就會冷戰」，久而久之會影響團隊合作，教練不諱言，隊員「喊要氹」，還要兼任心理輔導。

職業化之後，隊員除有基本底薪，亦有廣告費及出席公開活動的報酬。電競被列入二○二二年亞運比賽項目，隊長陳嘉靖（Deer）形容，電競講求體育精神、團隊合作，需持續訓練及作賽，與其他運動項目大同小異，值得更多人關注，惟現時電競在香港仍未如中國、韓國、台灣般盛行，希望政府給予電競活動更多支持，令港人有自己的電競舞台。

6p

電競雞

kaching

最左我ok

夢兒

5條女一齊上, 我出1000 ok

電競追夢為名 名利收兵為實
口講訓練 實際開台引厹呃毒撚Donate
得個金牌實力要去追夢贏比賽
電競雞

喂唔好咁誠實好無

這些機會......

6p...? 你屌埋我份

harry_kane?